<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kalon-visits &#8211; Education Department</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Tibetan childrens Educational welfare fund</description>
	<lastBuildDate>Mon, 03 Aug 2020 11:59:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>Schools Heads Must Be Instructional Leaders: Education Kalon Dr. Pema Yangchen at the EGR Workshop for School Heads</title>
		<link>./../../../schools-heads-must-be-instructional-leaders-education-kalon-dr-pema-yangchen-at-the-egr-workshop-for-school-heads/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Sherig Dragya]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:48:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Activities]]></category>
		<category><![CDATA[kalon-visits]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=7735</guid>

					<description><![CDATA[BIR: Kalon Dr. Pema Yangchen, Department of Education, CTA inaugurated the second series of Early Grade Reading (EGR) workshop for school heads from 19th to 22nd June. This was her maiden visit to Bir and Kalon was welcomed by the settlement officers of Bir Dege and BTS. She also visited Sambhota Tibetan School, Bir and...]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>DoE Kalon Congratulated Himachal Health Minister</title>
		<link>./../../../doe-kalon-congratulated-himachal-health-minister/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Sherig Dragya]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 May 2018 14:10:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[kalon-visits]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=7620</guid>

					<description><![CDATA[Kalon Dr. Pema Yangchen greets Himachal Health Minister Sh. Vipin Singh Parmar Education Kalon Dr. Pema Yangchen greets Health Minister of Himachal Pradesh Government, Sh. Vipin Singh Parma today at his residence. Kalon Dr. Pema congratulated him for recent election victory in the Himachal, and being sworn in as Health Minister. She was accompanied by...]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>༄༅། །དཔལ་ལྡན་ཤེས་རིག་བཀའ་བློན་དངོས་གྲུབ་ཚེ་རིང་མཆོག་ཤི་ལོང་བོད་མིའི་གནས་སྡོད་སར་གཞུང་འབྲེལ་འཚམས་གཟིགས་ཕེབས་པ།</title>
		<link>./../../../%e0%bc%84%e0%bc%85%e0%bc%8d-%e0%bc%8d%e0%bd%91%e0%bd%94%e0%bd%a3%e0%bc%8b%e0%bd%a3%e0%be%a1%e0%bd%93%e0%bc%8b%e0%bd%a4%e0%bd%ba%e0%bd%a6%e0%bc%8b%e0%bd%a2%e0%bd%b2%e0%bd%82%e0%bc%8b%e0%bd%96-5/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Sherig Dragya]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 May 2017 07:55:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[kalon-visits]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=6864</guid>

					<description><![CDATA[ཕྱི་ལོ་ ༢༠༡༧ ཟླ་ ༤ ཚེས་ ༣༠ ཉིན་དཔལ་ལྡན་ཤེས་རིག་བཀའ་བློན་མཆོག་ཤི་ལོང་བོད་མིའི་གནས་སྡོད་སར་ཕེབས་འབྱོར་གྱིས་ས་གནས་འགོ་འཛིན་ལས་ཁུངས་དང་། གཞུང་འབྲེལ་དང་གཞུང་འབྲེལ་མིན་པའི་འགན་འཛིན་རྣམ་པས་ཕེབས་བསུ་ཞུས། ཕྱི་ཟླ་ ༥ ཚེས་ ༡ ཉིན་སྔ་དྲོ་ས་གནས་འགོ་འཛིན་ལས་ཁུངས་སུ་འཚམས་གཟིགས་གནང་བ་དང་། དེ་རྗེས་ས་གནས་མི་མང་ཚོགས་འདུའི་སྐབས་དཔལ་ལྡན་ཤེས་རིག་བཀའ་བློན་མཆོག་གིས་༸གོང་ས་མཆོག་གི་སྐུ་ཕྱཱའི་ཉེན་སྲུང་ཞུ་རྒྱུ་ཤིན་ཏུ་གལ་ཆེ་ཡིན་པ་དང་། བཀའ་ཤག་སྐབས་བཅོ་ལྔ་པའི་ལྔ་དང་ལྔ་བཅུའི་ལས་འཆར་སྐོར། གཞིས་ཆགས་སྲ་བརྟན་གནས་ཐབས། ༢༠༡༧ ལོ་འདི་ལས་འགུལ་ལོ་ཡིན་པ། ༢༠༡༨ ལོ་འདི་ཐུགས་རྗེ་ཆེ་ཞུའི་ལོར་སྲུང་བརྩི་ཞུ་འཆར་ཡིན་པ། དེང་སྐབས་ང་ཚོའི་སྤྱི་ཚོགས་ནང་ཤེས་ཡོན་ལས་དཔལ་འབྱོར་གལ་གནད་ཆེ་བའི་རྣམ་པ་ཆེ་རུ་འགྲོ་བཞིན་ཡོད་པའི་སྐབས་འདིར་ཕན་ཚུན་སྐད་ཆ་བཤད་སྐབས་ཤེས་ཡོན་གྱི་གནད་དོན་ཉུང་བ་དང་། དཔལ་འབྱོར་ཐོག་དོ་སྣང་ཆེ་རུ་འགྲོ་བཞིན་ཡོད་དུས་ཕ་མའི་ངོས་ནས་ཐུགས་འགན་ཆེ་བཞེས་ཐོག་ཕྲུ་གུར་ཤེས་ཡོན་ཡར་རྒྱས་ལ་དུས་ཚོད་དང་དཔལ་འབྱོར་གྱི་མཐུན་རྐྱེན་མཉམ་འཛོམས་གནང་གལ། རྒྱུན་དུ་ཤེས་རིག་ལས་ཁུངས་ནས་དུས་ནས་དུས་སུ་ཤེས་རིག་སློབ་ཡོན་དང་སྦྱོང་བདར་ཁག་དྲ་ཚིགས་དང་། ས་གནས་འགོ་འཛིན་ལས་ཁུངས་བརྒྱུད་གསལ་བསྒྲགས་གནང་སྐབས་དོ་སྣང་དགོས་གལ། ནད་རིགས་སྔོན་འགོག་ཐོག་༸གོང་ས་ཆེན་པོ་མཆོག་གིས་རྒྱུན་དུ་གལ་ཆེ་གཟིགས་བཞིན་ཡོད་པས་གཞུང་སྒེར་གཉིས་ནས་ཐུགས་འགན་ཆེན་པོ་གནང་དགོས་སོགས་གསུང་བཤད་ཟབ་རྒྱས་གནང་བ་དང་། མི་མང་གི་དྲི་བ་ཁག་ལ་ལན་འདེབས་གནང་། ཉིན་རྒྱབ་ཕྱག་ཚོད་ ༡ ཐོག་ས་གནས་འཐུས་ཚོགས་དང་། རང་བདེན་ཚོགས་ཆུང་། སྤྱི་མི་བཅས་ཀྱི་ལས་ཁུངས་སུ་འཚམས་གཟིགས་དང་། དེ་རྗེས་ཤི་ལོང་སཾ་བྷོ་ཊ་སློོབ་གྲྭར་གཟིགས་ཞིབ་ཀྱིས་དགེ་ལས་སློབ་ཕྲུག་རྣམས་ལ་སློབ་ཕྲུག་རྣམས་ནས་རྒྱུན་དུ་དཔེ་དེབ་ཀློག་རྒྱུར་དོ་སྣང་མང་ཙམ་གནང་དགོས་པ་དང་། དགེ་རྒན་རྣམས་ནས་ཀྱང་སློབ་ཕྲུག་རྣམས་ལ་འབྲི་རྩོམ་གྱི་སྦྱོང་བདར་མང་ཙམ་གནང་དགོས་པ་སོགས་ཀྱི་གསུང་བཤད་གནང་། ཕྱི་དྲོ་ཤི་ལོང་བོད་དགོན་དུ་འཚམས་གཟིགས་གནང་། ཕྱི་ཚེས་ ༢ ཉིན་སྔ་དྲོ་ཤི་ལོང་མེགྷ་ལི་ཡཱ་ཡུལ་མིའི་འགོ་འཁྲིད་གཙོ་གྲས་ཡེ་ཤེས་ཚེ་རིང་ལགས་དང་མཇལ་འཕྲད་གནང་། ཉིན་རྒྱབ་ཤིང་ལོང་ནས་གུཧཱཊི་བརྒྱུད་ཕྱི་དྲོ་དིལླཱིར་ཕྱིར་ཕེབས་གནང་། ཕྱི་ཚེས་ ༣ ཉིན་དིལླཱིར་དབུས་བོད་སློབ་འཛིན་ཚོགས་ཀྱི་སློབ་གྲྭ་རྩིས་ལེན་དང་འབྲེལ་བའི་ཚོགས་འདུར་ཆེད་ཕེབས་གནང་སྟེ་ཕྱི་དྲོ་དིལླཱི་ནས་པ་ཊན་ཀོཊ་བརྒྱུད་ཕྱི་ཚེས་ ༤ སྔ་དྲོ་དྷ་སར་ཕྱིར་ཕེབས་གནང་། །]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Honorable Education Kalon, CTA meets Honorable Secretary, MHRD</title>
		<link>./../../../honorable-education-kalon-cta-meets-honorable-secretary-mhrd/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Sherig Dragya]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 May 2017 04:34:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[kalon-visits]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=6850</guid>

					<description><![CDATA[On May 3, 2017 afternoon, on return from his visit to the Tibetan schools and settlements in North East states of India, Honorable Education Kalon, Mr. Ngodup Tsering accompanied by Mr. Karma Singey, Secretary, DoE, Mr. Namgyal Yemphel, Director, STSS, Mr. Dorjee Tsering, Deputy Director, STSS and Mr. Kelsang Gonpo, Deputy Secretary, DoE met with...]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>༄༅། །དཔལ་ལྡན་ཤེས་རིག་བཀའ་བློན་མཆོག་དིམཱཔུར་བོད་མིའི་གནས་སྡོད་སར་གཞུང་འབྲེལ་འཚམས་གཟིགས་ཕེབས་པ།</title>
		<link>./../../../%e0%bc%84%e0%bc%85%e0%bc%8d-%e0%bc%8d%e0%bd%91%e0%bd%94%e0%bd%a3%e0%bc%8b%e0%bd%a3%e0%be%a1%e0%bd%93%e0%bc%8b%e0%bd%a4%e0%bd%ba%e0%bd%a6%e0%bc%8b%e0%bd%a2%e0%bd%b2%e0%bd%82%e0%bc%8b%e0%bd%96-4/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Sherig Dragya]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 May 2017 06:10:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[kalon-visits]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=6829</guid>

					<description><![CDATA[ཕྱི་ལོ་ ༢༠༡༧ ཟླ་ ༤ ཚེས་ ༢༩&#160; ཉིན་རྒྱབ་ཕྱག་ཚོད་ ༡༢།༣༠ ཐོག་དཔལ་ལྡན་བཀའ་བློན་མཆོག་དིམཱཔུར་ཕེབས་འབྱོར་གྱིས་མེའོ་ཆོས་འཕེལ་གླིང་ས་གནས་འགོ་འཛིན་ལས་ཚབ་དྲུང་ཡིག་དང་། ས་གནས་རང་བདེན་ཚོགས་ཆུང་གི་ཚོགས་གཙོ། ས་གནས་འོས་བསྡུའི་ཚོགས་གཙོ། ས་གནས་མི་མང་གི་འཐུས་མིའི་ཚོགས་གཙོ་བཅས་ནས་ཕེབས་བསུ་ཞུས། ཉིན་རྒྱབ་ཕྱག་ཚོད་ ༤།༠༠ ནས་དིམཱཔུར་གནས་སྡོད་བོད་མིའི་ཁྲོམ་རྭར་གཟིགས་ཞིབ་ཀྱིས་འཚོ་བ་རང་སྐྱོང་གི་གནས་སྟངས་ཀྱི་སྐོར་གསན་བཞེས་ཐོག་གོ་བསྡུར་ལྷུག་པོ་གནང་། ཕྱི་ཚེས་ ༣༠ སྔ་དྲོ་ཕྱག་ཚོད་ ༡༠ ཐོག་དིམཱཔུར་ས་གནས་མི་མང་ཚང་འཛོམས་སར་དཔལ་ལྡན་བཀའ་བློན་མཆོག་གིས་སེར་སྐྱ་མང་ཚོགས་ལ་བཀའ་ཤག་སྐབས་ ༡༥ པའི་ལྔ་དང་ལྔ་བཅུའི་སྲིད་བྱུས་སྐོར་འགྲེལ་བརྗོད་གཏིང་ཟབ་གནང་བ་མ་ཟད། དེ་ལྟར་གྲུབ་འབྲས་ལེགས་ཐོན་ཡོང་ཆེད་བོད་མི་ཡོངས་ནས་རྣམ་དཔྱོད་ལྡན་པའི་སྒོ་ནས་ཉམས་ལེན་གནང་དགོས་རྒྱུ་དང་། ཤེས་ཡོན་མེད་ན་ཡོང་ཐབས་རྩ་ནས་མེད་པས་ཕ་མ་ཚོས་འགན་ཁུར་ཆེ་བཞེས་ཀྱིས་སོ་སོའི་ཕྲུ་གུར་ཤེས་ཡོན་སློབ་གསོ་གནང་གལ་ཆེ་བའི་སྐོར་དང་། འཕྲོད་བསྟེན་གལ་ཆེ་ཡིན་པ་དང་ནད་རིགས་སྔོན་འགོག་ཐད་ཐུགས་སྣང་དགོས་རྒྱུ། བོད་མི་སྒྲིག་འཛུགས་ཤེས་རིག་ལས་ཁུངས་ནས་དེང་དུས་ཀྱི་བོད་ཕྲུག་ན་གཞོན་སློབ་སྦྱོང་གནང་མུས་རིགས་དང་རྒྱ་བལ་འབྲུག་གསུམ་གནས་སྡོད་བོད་མིའི་གཞིས་ཆགས་དང་ཁ་འཐོར་བོད་ཕྲུག་སུ་འདྲ་ཞིག་རྒྱ་གར་མཐོ་སློབ་རྩེ་ཕུད་ནང་སློབ་འཇུག་གོ་སྐབས་ཐོབ་ཚེ་སློབ་ཡོན་ཆེད་ཧིན་སྒོར་འབུམ་གསུམ་བར་མཐུན་འགྱུར་གནང་རྒྱུ་དང་། དེའི་དམིགས་ཡུལ་གཙོ་བོ་ནི་ནང་མི་དཔལ་འབྱོར་ཞན་པའི་རང་རེའི་བོད་ཕྲུག་ཚོར་སློབ་སྦྱོང་ལ་འཐུས་ཤོར་མི་འགྲོ་བའི་ཆེད་དུ་ཡིན་ལ། འབྱུང་འགྱུར་རྒྱ་གར་རྒྱལ་ཡོངས་ནང་ཡུལ་མི་ཚོ་དང་འདྲ་མཉམ་ཐོག་མཐོ་སློབ་རྩེ་ཕུད་ནང་སློབ་སྦྱོང་མུ་མཐུད་གནང་ཐབས་ཀྱི་གོ་སྐབས་བཟང་པོ་དང་མ་འོངས་སོན་རྩ་ཚོར་མིག་དཔེ་དང་སེམས་ཤུགས་སྐྱེད་ཆེད་ཡིན། བོད་མི་རིགས་ཀྱི་མི་འབོར་འཕེལ་རྒྱས་ཆེད་བོད་མི་ཡོངས་ནས་འགན་ཁུར་ཆེ་བཞེས་དགོས་རྒྱུ་དང་། བོད་མི་སྒྲིག་འཛུགས་ནས་ཕྲུ་གུ་མང་བའི་ཁྱིམ་ཚང་ཚོར་བུ་ཕྲུག་གསོ་སྐྱོང་དང་ཤེས་ཡོན་ཐོག་དམིགས་བསལ་མཐུན་རྐྱེན་མང་པོ་སྤྲོད་རྒྱུའི་གོ་སྐབས་ཕུལ་ཡོད་པའི་སྐོར་དང་། བོད་ཀྱི་བེུད་ཡོངས་ནས་གཞུང་དང་གཞུང་འབྲེལ་མིན་པའི་ཚོགས་སྐྱིད་ཁག་ནང་འགོ་ཁྲིད་ཀྱི་འགན་ཁུར་གང་མང་བཞེས་རྒྱུ་སོགས་བེུད་ནུས་ཤུགས་གོང་སྤེལ་དང་འབྲེལ་བའི་གསུང་བཤད་ཟབ་རྒྱས་གནང་། ལྷག་པར་དུ་བོད་མི་ཚོས་༸གོང་ས་སྐྱབས་མགོན་རིན་པོ་ཆེ་མཆོག་གི་སྐུ་དྲིན་དང་། བོད་མིའི་སྒྲིག་འཛུགས། རང་ཉིད་བོད་པ་ཡིན་པ། བོད་པའི་སྐད་ཡིག བོད་མི་རིགས་ཀྱི་བཟང་སྤྱོད་སོགས་གལ་ཆེ་ཡིན་པ་བོད་མི་ཚོས་དུས་རྟག་ཏུ་སེམས་སུ་བཅངས་དགོས་པ་བཅས་བརྗེད་དུ་མི་རུང་བ་ལྔའི་སྐོར་གསུང་བཤད་གནང་།]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
